[{"id":1,"title":"Geleitete Meditation","start":"2016-11-08T19:30:00","end":"2016-11-08T21:00:00"},{"id":2,"title":"Erforschung\/Achtsamkeit \nGraham","start":"2016-11-15T19:30:00","end":"2016-11-15T21:00:00"},{"id":3,"title":"Vortrag und Anleitung","location":"Hermann Jung Haus, Graf Rhena Str. 20a, 76137 Karlsruhe","speaker":"Renate Seifarth","start":"2017-02-28 19:30:00","end":"2017-02-28 22:00:00"},{"id":4,"title":"Freiburg:Vortrag und Meditationstag\n mit Fred von Allmen","start":"2016-11-25","end":"2016-11-27"},{"id":5,"title":" Verg\u00e4nglichkeit \nClaudia","start":"2016-11-22T19:30:00","end":"2016-11-22T21:00:00"},{"id":6,"title":"Rechte Sammlung \nBernd","start":"2016-11-29T19:30:00","end":"2016-11-29T21:00:00"},{"id":7,"title":"Geleitete Meditation","start":"2016-12-06T19:30:00","end":"2016-12-06T21:00:00"},{"id":8,"title":"Grossz\u00fcgigkeit","location":"","speaker":"Gisela","start":"2016-12-13 19:30:00","end":"2016-12-13 20:00:00"},{"id":9,"title":"Meditationstage","location":"","speaker":"Samuel Theiler","start":"2017-03-25","end":"2017-03-27"},{"id":10,"title":"Spirituelle F\u00e4higkeit: Vertrauen","location":"","speaker":"Claudia","start":"2017-01-24 20:00:00","end":"2017-01-24 20:30:00"},{"id":11,"title":"Energie","location":"","speaker":"Claudia","start":"2017-02-21 19:30:00","end":"2017-02-21 21:00:00"},{"id":12,"title":"Weihnachtspause","location":"","speaker":"-","color":"darkorange","start":"2016-12-27","end":"2016-12-28"},{"id":13,"title":"Weihnachtspause","location":"","speaker":"-","color":"darkorange","start":"2017-01-03","end":"2017-01-04"},{"id":14,"title":"Liebe und so weiter","location":"","speaker":"Claudia","start":"2016-12-20 20:00:00","end":"2016-12-20 20:30:00"},{"id":15,"title":"Geleitete Meditation","location":"","speaker":"Graham","start":"2017-01-10 19:30:00","end":"2017-01-10 20:00:00"},{"id":16,"title":"Freitagsmeditation","location":"","speaker":"TBD","start":"2017-02-10 20:00:00","end":"2017-02-10 20:30:00"},{"id":17,"title":"Angst","location":"","speaker":"Gisela","start":"2017-01-17 19:30:00","end":"2017-01-17 20:00:00"},{"id":18,"title":"Geleitete Atemmeditation","location":"","speaker":"Bernd","start":"2017-01-31 19:30:00","end":"2017-01-31 21:00:00"},{"id":19,"title":"Praxis der Achtsamkeit (Bhante G)","location":"bei Bernd","speaker":"Graham","start":"2017-02-14 20:00:00","end":"2017-02-14 20:30:00"},{"id":20,"title":"Bhavana","location":"Praxis Bernd","speaker":"Graham ","start":"2017-03-03 20:00:00","end":"2017-03-03 20:30:00"},{"id":21,"title":"Spirituelle F\u00e4higkeit: Achtsamkeit","location":"wie normal","speaker":"Claudia","start":"2017-03-21 20:00:00","end":"2017-03-21 20:30:00"},{"id":22,"title":"Geleitete Meditation","location":"","speaker":"Gisela","start":"2017-03-07 19:30:00","end":"2017-03-07 20:00:00"},{"id":23,"title":"Geduld","location":"Praxis Bernd","speaker":"Gisela","start":"2017-03-14 20:00:00","end":"2017-03-14 20:30:00"},{"id":24,"title":"Die Wirklichkeit Sehen","location":"bei Bernd","speaker":"Karoline","start":"2017-06-02 20:00:00","end":"2017-06-02 20:30:00"},{"id":25,"title":"Dukkha","location":"bei Bernd","speaker":"Graham","start":"2017-04-21 20:00:00","end":"2017-04-21 20:30:00"},{"id":26,"title":"Dukkha","location":"bei Bernd","speaker":"Graham","start":"2017-03-28 20:00:00","end":"2017-03-28 20:30:00"},{"id":27,"title":"Sammlung","location":"","speaker":"Claudia","start":"2017-05-23 20:00:00","end":"2017-05-23 20:30:00"},{"id":28,"title":"Anleitung Metta","location":"","speaker":"Claudia","start":"2017-04-04 00:00:00","end":"2017-04-05 00:00:00"},{"id":29,"title":"Meditation und nicht aufh\u00f6rende Gedanken - I","location":"bei Bernd","speaker":"Claus M. H. Gatto","start":"2017-04-25 20:00:00","end":"2017-04-25 20:30:00"},{"id":30,"title":"Meditation und nicht aufh\u00f6rende Gedanken - II","location":"bei Bernd","speaker":"Claus M. H. Gatto","start":"2017-05-09 20:30:00","end":"2017-05-09 21:30:00"},{"id":31,"title":"Angeleitete Meditation","location":"","speaker":"TBD","start":"2017-05-02 20:30:00","end":"2017-05-02 21:00:00"},{"id":32,"title":"Weisheit-5.Spirituelle F\u00e4higkeit","location":"Stefanienstr","speaker":"Claudia","start":"2017-06-27 19:30:00","end":"2017-06-27 21:00:00"},{"id":33,"title":"Keine Meditation","location":"","speaker":"-","start":"2017-04-18 00:00:00","end":"2017-04-19 00:00:00"},{"id":34,"title":"K\u00f6rper u. Geist","location":"bei Bernd","speaker":"Graham","start":"2017-05-05 20:00:00","end":"2017-05-05 20:30:00"},{"id":35,"title":"Meditation und nicht aufh\u00f6rende Gedanken - III","location":"bei Bernd","speaker":"Claus M. H. Gatto","start":"2017-05-16 20:30:00","end":"2017-05-16 21:00:00"},{"id":36,"title":"Anleitung zum Gl\u00fccklichsein","location":"","speaker":"Gisela","start":"2017-05-30 20:00:00","end":"2017-05-30 20:30:00"},{"id":37,"title":"Keine Meditation","location":"0","speaker":"0","start":"2017-06-06 19:00:00","end":"2017-06-06 19:30:00"},{"id":38,"title":"Geleitete Meditation","location":"","speaker":"Gisela","start":"2017-06-13 19:00:00","end":"2017-06-13 19:30:00"},{"id":1498501179284,"title":"Vergebung","location":"Stefanienstr","speaker":"Gisela","start":"2017-06-20 19:30:00","end":"2017-06-20 21:00:00"},{"id":1498506432226,"title":"Geleitete Meditation","location":"","speaker":"Gisela","start":"04-07-2017 19:30:00","end":"04-07-2017 21:30:00"},{"id":1499110217207,"title":"Erfolgsrezept","location":"bei Bernd","speaker":"Graham","start":"07-07-2017 20:00:00","end":"07-07-2017 21:30:00"},{"id":1499112804102,"title":"7 Erleuchtungsfaktoren (0) \u00dcberblick","location":"bei Bernd","speaker":"Graham","start":"2017-07-25 19:30:00","end":"2017-07-25 21:30:00"},{"id":1499113093619,"title":"7 Erleuchtungsfaktoren (2) Erforschen","location":"bei Bernd","speaker":"Graham","start":"19-09-2017 19:30:00","end":"19-09-2017 21:30:00"},{"id":1499113165164,"title":"7 Erleuchtungsfaktoren (3) Bem\u00fchen","location":"bei Bernd","speaker":"Graham","start":"24-10-2017 19:30:00","end":"24-10-2017 21:30:00"},{"id":1499268474532,"title":"Sonntagstreff mit Fr\u00fchst\u00fcck","location":"Im Schlosspark neben dem Teich","speaker":"Yongkie","start":"16-07-2017 10:00:00","end":"16-07-2017 12:00:00"},{"id":1499268602400,"title":"Sonntagstreff mit Fr\u00fchst\u00fcck","location":"Schlosspark neben dem Teich","speaker":"Yongkie","start":"2017-07-30 10:00:00","end":"2017-07-30 12:00:00"},{"id":1499630322276,"title":"Geleitete Meditation","location":"","speaker":"Gisela","start":"01-08-2017 19:30:00","end":"01-08-2017 21:30:00"},{"id":1499762519241,"title":"Ajahn Chah","location":"","speaker":"Gisela","start":"2017-07-11 19:30:00","end":"2017-07-11 21:30:00"},{"id":1499961488650,"title":"Meditationstage","location":"Waldorfschule, Karlsruhe","speaker":"Ingeborg M\u00f6sching ","start":"2017-09-30 10:00:00","end":"2017-10-01 17:00:00"},{"id":1500390272460,"title":"Geschichten vom Gl\u00fcck","location":"","speaker":"Bernd","start":"18-07-2017 19:00:00","end":"18-07-2017 21:30:00"},{"id":1500663340387,"title":"Der Moment","location":"bei Bernd","speaker":"Graham","start":"18-08-2017 19:45:00","end":"18-08-2017 21:30:00"},{"id":1500825055107,"title":"7 Erleuchtungsfaktoren (5) Ruhe","location":"bei Bernd","speaker":"Graham","start":"2017-12-19 19:30:00","end":"2017-12-19 21:30:00"},{"id":1500825118442,"title":"7 Erleuchtungsfaktoren (6) Sammlung","location":"bei Bernd","speaker":"Graham","start":"30-01-2018 19:30:00","end":"30-01-2018 21:30:00"},{"id":1500825515138,"title":"7 Erleuchtungsfaktoren (1) Achtsamkeit","location":"bei Bernd","speaker":"Graham","start":"2017-08-29 19:30:00","end":"2017-08-29 21:30:00"},{"id":1500829340824,"title":"7 Erleuchtungsfaktoren (7) Gelassenheit","location":"bei Bernd","speaker":"Graham","start":"2018-02-27 19:30:00","end":"2018-02-27 21:30:00"},{"id":1500835437889,"title":"Geleitete Meditation Metta","location":"bei Bernd","speaker":"Melanie","start":"05-09-2017 19:30:00","end":"05-09-2017 21:30:00"},{"id":1500989199842,"title":"Meditation","location":"bei Bernd","speaker":"?","start":"2017-09-22 19:45:00","end":"2017-09-22 21:15:00"},{"id":1502171173520,"title":"Heilung (i) - K\u00f6rper","location":"bei Bernd","speaker":"Graham","start":"2017-08-08 19:30:00","end":"2017-08-08 21:30:00"},{"id":1502171221873,"title":"Heilung (ii) - Herz","location":"bei Bernd","speaker":"Graham","start":"2017-08-22 19:30:00","end":"2017-08-22 21:30:00"},{"id":1502371261420,"title":"Lebensleiter - \u00dcberblick: eine Lebensmethode","location":"bei Bernd","speaker":"Rolf","start":"2017-09-12 19:30:00","end":"2017-09-12 21:30:00"},{"id":1502695266841,"title":"Abh\u00e4nigiges Entstehen","location":"","speaker":"Gisela","start":"2017-08-15 19:30:00","end":"2017-08-15 21:30:00"},{"id":1503778037455,"title":"Sonntagsfr\u00fchst\u00fcck ","location":"im Schlosspark n\u00e4he dem See","speaker":"-","start":"2017-08-27 10:00:00","end":"2017-08-27 01:00:00"},{"id":1503986925588,"title":"Sittliche Haltung","location":"bei Bernd","speaker":"Gerhard U","start":"2017-09-26 19:30:00","end":"2017-09-26 21:30:00"},{"id":1506260689738,"title":"Wachschlaf, Widerstand u. Wunschdenken","location":"bei Bernd","speaker":"Graham","start":"06-10-2017 19:30:00","end":"06-10-2017 21:30:00"},{"id":1506260733126,"title":"Lebensleiter - 2. Monat","location":"bei Bernd","speaker":"?","start":"10-11-2017 19:30:00","end":"10-11-2017 21:30:00"},{"id":1506260819334,"title":"Meditation mit Anleitung","location":"Hans-Kampffmeyer-Saal, Hainbuchenweg 1, 76199 Karlsruhe","speaker":"Renate Seifarth","start":"07-11-2017 19:15:00","end":"07-11-2017 21:30:00"},{"id":1506626379389,"title":"Meditation mit Anleitung","location":"bei Bernd","speaker":"?","start":"2017-10-03 19:30:00","end":"2017-10-03 21:30:00"},{"id":1506626426570,"title":"Lebensleiter - 1. Monat","location":"bei Bernd","speaker":"Rolf","start":"2017-10-13 19:30:00","end":"2017-10-13 21:30:00"},{"id":1507575715992,"title":"Entstehen und Vergehen","location":"","speaker":"G + G","start":"2017-10-10 19:30:00","end":"2017-10-10 21:00:00"},{"id":1507613998892,"title":"Entstehen + Vergehen: Follow-Up","location":"bei Bernd","speaker":"G + G","start":"2017-10-17 19:30:00","end":"2017-10-17 21:30:00"},{"id":1508269928872,"title":"Meditation entf\u00e4llt","location":"","speaker":"N.N.","start":"2017-10-31 19:00:00","end":"2017-10-31 21:00:00"},{"id":1508823665771,"title":"Sittliche Haltung Teil 2","location":"Bei Bernd","speaker":"Gerhard Uhl","start":"28-11-2017 19:30:00","end":"28-11-2017 22:00:00"},{"id":1508945832290,"title":"7 Erleuchtungsfaktoren (4) Freudiges Interesse","location":"Bei Bernd","speaker":"Graham","start":"2017-11-21 19:30:00","end":"2017-11-21 22:00:00"},{"id":1510602461357,"title":"Die Wahl","location":"","speaker":"Gisela","start":"2017-11-14 19:30:00","end":"2017-11-14 19:30:00"},{"id":1510602730578,"title":"Geleitete Meditation","location":"","speaker":"Gisela","start":"2017-12-05 19:30:00","end":"2017-12-05 21:00:00"},{"id":1510954457710,"title":"Lebensleiter","location":"","speaker":"Rolf","start":"2017-12-15 19:30:00","end":"2017-12-15 21:30:00"},{"id":1510954531048,"title":"Lebensleiter","location":"","speaker":"Rolf","start":"2018-01-12 19:30:00","end":"2018-01-12 21:30:00"},{"id":1511121558053,"title":"Metta Meditation + Vortrag Metta Sutta ","location":"bei Bernd","speaker":"Melanie","start":"09-01-2018 19:30:00","end":"09-01-2018 21:30:00"},{"id":1513026398546,"title":"Die Acht Winde","location":"bei Bernd","speaker":"G + G","start":"2017-12-12 19:30:00","end":"2017-12-12 21:30:00"},{"id":1513193440339,"title":"Wonach oder wie suche ich einen buddhistischen Lehrer aus?","location":"Bei Bernd","speaker":"Claus Gatto","start":"13-03-2018 19:30:00","end":"13-03-2018 21:30:00"},{"id":1513842075931,"title":"Lebensleiter","location":"bei Bernd","speaker":"Gisela","start":"2018-02-02 19:00:00","end":"2018-02-02 21:30:00"},{"id":1513842115858,"title":"Lebensleiter","location":"bei Bernd","speaker":"?","start":"2018-03-02 19:30:00","end":"2018-03-02 21:30:00"},{"id":1513842150891,"title":"Lebensleiter","location":"bei Bernd","speaker":"Rolf","start":"2018-04-06 19:30:00","end":"2018-04-06 21:30:00"},{"id":1513842187636,"title":"Die 10 Paramitas: Sila","location":"bei Bernd","speaker":"Bernd","start":"24-04-2018 19:30:00","end":"24-04-2018 21:30:00"},{"id":1515519466200,"title":"10 Paramitas. (1) Dana","location":"Bei Bernd","speaker":"Gisela","start":"27-03-2018 19:30:00","end":"27-03-2018 21:30:00"},{"id":1516003763492,"title":"Vorstellung neue Studiengruppe und Besprechung Lehrrede Majjh.26","location":"","speaker":"Nicolas und Bernd","start":"23-01-2018 19:30:00","end":"24-01-2018 21:30:00"},{"id":1516032728870,"title":"Aufgaben eines Meditierenden","location":"","speaker":"Gisela","start":"2018-01-16 19:30:00","end":"2018-01-16 21:30:00"},{"id":1516647328233,"title":"Lehrrede Majjh. 4 (Mittlere Sammlung 4. Rede)","location":"Bei Bernd","speaker":"Lehrredengruppe","start":"2018-02-08 19:30:00","end":"2018-02-08 21:30:00"},{"id":1517260441474,"title":"Geleitete Meditation","location":"","speaker":"Gisela","start":"2018-02-06 19:30:00","end":"2018-02-06 20:30:00"},{"id":1517428272391,"title":"entf\u00e4llt","location":"","speaker":"-","start":"2018-02-13 19:30:00","end":"2018-02-13 20:30:00"},{"id":1517921330227,"title":"Buddhismus f\u00fcr Laien?","location":"","speaker":"Bernd","start":"2018-02-20 19:30:00","end":"2018-02-20 20:30:00"},{"id":1518022637138,"title":"Lehrrede Majjh. 4 (Vierte Rede der Mittleren Sammlung)","location":"Bei Bernd","speaker":"Lehrredengruppe","start":"2018-04-10 19:30:00","end":"2018-04-10 21:30:00"},{"id":1518098494439,"title":"Worin wurzeln alle Dinge?","location":"Bei Bernd","speaker":"Claudia","start":"20-03-2018 19:30:00","end":"20-03-2018 20:30:00"},{"id":1518098616789,"title":"Geleitete Meditation","location":"","speaker":"Gisela","start":"2018-03-06 19:30:00","end":"2018-03-06 21:30:00"},{"id":1518188323322,"title":"Lehrrede Majjh. 4 (Vertiefungsabend)","location":"Bei Bernd","speaker":"Lehrredengruppe","start":"2018-02-22 19:30:00","end":"2018-02-22 21:30:00"},{"id":1519380156689,"title":"Lehrrede Majjh. 60 (Mittlere Sammlung 60. Rede)","location":"Bei Bernd","speaker":"Lehrredengruppe","start":"2018-03-08 19:30:00","end":"2018-03-08 21:30:00"},{"id":1519380325694,"title":"Lehrrede Majjh. 60 (Vertiefungsabend)","location":"Bei Bernd","speaker":"Lehrredengruppe","start":"2018-03-22 19:30:00","end":"2018-03-22 21:30:00"},{"id":1520626259766,"title":"Majjh. 47 (Mittlere Sammlung, 47. Rede)","location":"Bei Bernd","speaker":"Lehrredengruppe","start":"2018-04-12 19:30:00","end":"2018-04-12 21:30:00"},{"id":1521040640324,"title":"2. Teil Wie suche ich mir einen Lehrer aus?","location":"bei Bernd","speaker":"Claus Gatto","start":"2018-05-08 19:30:00","end":"2018-05-08 21:30:00"},{"id":1521041210498,"title":"Geleitete Meditation","location":"bei Bernd","speaker":"Gisela","start":"2018-04-03 19:30:00","end":"2018-04-03 21:30:00"},{"id":1521830297909,"title":"Majjh. 95 (Vertiefungsabend)","location":"Bei Bernd","speaker":"Lehrredengruppe","start":"2018-05-24 19:30:00","end":"2018-05-24 21:30:00"},{"id":1521830602308,"title":"Majjh. 60 (Lehrrede aus der Mittleren Sammlung)","location":"Bei Bernd","speaker":"Lehrredengruppe","start":"2018-05-15 19:30:00","end":"2018-05-15 21:30:00"},{"id":1523193811892,"title":"Lebensleiter","location":"bei Bernd","speaker":"Rolf ","start":"2018-05-04 19:30:00","end":"2018-05-04 21:15:00"},{"id":1523193846857,"title":"Lebensleiter","location":"bei Bernd","speaker":"Rolf","start":"2018-06-08 19:30:00","end":"2018-06-08 21:15:00"},{"id":1523632902589,"title":"Majjh. 95 (Mittlere Sammlung, 95. Rede)","location":"Bei Bernd","speaker":"Lehrredengruppe","start":"2018-04-26 19:30:00","end":"2018-04-26 21:30:00"},{"id":1523633316370,"title":"Wie erfahren wir die Welt?","location":"Bei Bernd","speaker":"Gerhard","start":"2018-04-17 19:30:00","end":"2018-04-17 21:30:00"},{"id":1523634600411,"title":"Meditative Betrachtung","location":"Bei Bernd","speaker":"Gerhard","start":"2018-07-10 19:30:00","end":"2018-07-10 21:30:00"},{"id":1523776901673,"title":"Geleitete Meditation","location":"","speaker":"Gisela","start":"2018-05-01 19:30:00","end":"2018-05-01 21:00:00"},{"id":1523776997524,"title":"Paramita Geduld","location":"","speaker":"Gisela","start":"2018-05-29 19:30:00","end":"2018-05-29 21:00:00"},{"id":1524000198551,"title":"Majjh. 135: Wiedergeburt und Karma","location":"","speaker":"Bernd","start":"16-10-2018 19:30:00","end":"16-10-2018 21:30:00"},{"id":1524919224283,"title":"Majjh. 46 (Mittlere Sammlung, 46. Rede)","location":"Bei Bernd","speaker":"Lehrredengruppe","start":"2018-06-14 19:30:00","end":"2018-06-14 21:30:00"},{"id":1526626883397,"title":"Pfingstferien - kein Meditationsabend","location":"","speaker":"Vipassana Gruppe","start":"2018-05-22 19:00:00","end":"2018-05-23 19:00:00"},{"id":1527279039232,"title":"Paramita Weisheit","location":"Bernd","speaker":"Graham","start":"2018-06-26 19:30:00","end":"2018-06-26 21:30:00"},{"id":1527535159961,"title":"Geleitete Meditation ","location":"bei Bernd ","speaker":"Gisela ","start":"2018-06-05 19:30:00","end":"2018-06-05 21:30:00"},{"id":1527717198348,"title":"Sommerfest","location":"Eggenstein","speaker":"Sabrina","start":"16-06-2018 14:00:00","end":"16-06-2018 21:00:00"},{"id":1528455604031,"title":"Lehrrede Majjh. 47","location":"Stephanienstr. 49","speaker":"Bernd","start":"12-06-2018 19:30:00","end":"12-06-2018 21:30:00"},{"id":1529612082192,"title":"Lebensleiter","location":"","speaker":"Rolf","start":"2018-07-20 19:30:00","end":"2018-07-20 21:00:00"},{"id":1529612184901,"title":"Geleitete Meditation","location":"","speaker":"Gisela","start":"2018-07-03 19:30:00","end":"2018-07-03 21:30:00"},{"id":1530015857350,"title":"Majjh. 46 (Lehrrede aus der Mittleren Sammlung)","location":"Bei Bernd","speaker":"Lehrredengruppe (Gerhard)","start":"2018-07-17 19:30:00","end":"2018-07-17 21:30:00"},{"id":1530016072415,"title":"Majjh. 46 (Mittlere Sammlung, 46. Rede)","location":"Bei Bernd","speaker":"Lehrredengruppe","start":"2018-06-28 19:30:00","end":"2018-06-28 21:30:00"},{"id":1530274937339,"title":"Majjh. 57 (Mittlere Sammlung, 57. Rede)","location":"Bei Bernd","speaker":"Lehrredengruppe","start":"2018-07-12 19:30:00","end":"2018-07-12 21:30:00"},{"id":1531476455406,"title":"Majjh. 135 (Mittlere Sammlung, 135. Rede)","location":"Bei Bernd","speaker":"Lehrredengruppe","start":"2018-07-26 19:30:00","end":"2018-07-26 21:30:00"},{"id":1531680537819,"title":"entf\u00e4llt","location":"","speaker":"Meditation","start":"2018-08-07 19:30:00","end":"2018-08-07 01:00:00"},{"id":1531680660819,"title":"Meditation entf\u00e4llt","location":"","speaker":"Bernd","start":"2018-08-14 19:30:00","end":"2018-08-14 21:00:00"},{"id":1531680781253,"title":"Meditation entf\u00e4llt","location":"","speaker":"Bernd","start":"2018-08-21 19:30:00","end":"2018-08-21 21:00:00"},{"id":1531680829835,"title":"Meditation entf\u00e4llt","location":"","speaker":"Bernd","start":"2018-08-28 19:30:00","end":"2018-08-28 21:00:00"},{"id":1531839606643,"title":"Leiden und sein Ende","location":"bei Bernd","speaker":"Graham","start":"2018-07-24 19:30:00","end":"2018-07-24 21:30:00"},{"id":1532070559774,"title":"10 Vollkommenheiten - Virya","location":"","speaker":"Bernd","start":"31-07-2018 19:30:00","end":"31-07-2018 21:30:00"},{"id":1532694846508,"title":"Majjh. 41 (Mittlere Sammlung, 41. Rede)","location":"Bei Bernd","speaker":"Lehrredengruppe","start":"2018-09-13 19:30:00","end":"2018-09-13 21:30:00"},{"id":1532979458080,"title":"Meditation entf\u00e4llt","location":"","speaker":"Vorstand","start":"2018-09-18 19:30:00","end":"2018-09-18 21:00:00"},{"id":1533836143687,"title":"Wie es sein soll? Oder wie es ist!","location":"bei Bernd","speaker":"Graham","start":"2018-09-11 19:30:00","end":"2018-09-11 21:30:00"},{"id":1535721880604,"title":"geleitete Meditation nach Goenka (Bodyscan) ","location":"bei Bernd","speaker":"Sabrina und Lars","start":"04-09-2018 19:30:00","end":"04-09-2018 21:15:00"},{"id":1536128527610,"title":"Lebensleiter. 11. Monat. ","location":"bei Bernd ","speaker":"Rolf","start":"2018-09-14 19:30:00","end":"2018-09-14 21:30:00"},{"id":1536256883956,"title":"Die 10 Paramitas: Metta","location":"bei Bernd","speaker":"Gisela","start":"23-10-2018 19:30:00","end":"23-10-2018 21:15:00"},{"id":1536257471941,"title":"Die 10 Paramitas: Wahrhaftigkeit","location":"bei Bernd","speaker":"Claudia","start":"25-09-2018 19:30:00","end":"25-09-2018 21:15:00"},{"id":1536702006982,"title":"Die 10 Paramitas: Entsagung","location":"bei Bernd","speaker":"Gerhard","start":"2018-11-27 19:30:00","end":"2018-11-27 21:15:00"},{"id":1536702177856,"title":"geleitete Meditation","location":"bei Bernd","speaker":"Gisela","start":"2018-10-02 19:30:00","end":"2018-10-02 21:15:00"},{"id":1536935964850,"title":"Majjh. 61 (Mittlere Sammlung, 61. Rede)","location":"Bei Bernd","speaker":"Lehrredengruppe","start":"2018-09-27 19:30:00","end":"2018-09-27 21:30:00"},{"id":1537720337597,"title":"Lebensleiter Teil 12","location":"bei Bernd","speaker":"Rolf","start":"19-10-2018 19:30:00","end":"19-10-2018 21:30:00"},{"id":1537720674686,"title":"f\u00e4llt aus","location":"-","speaker":"-","start":"30-10-2018 00:00:00","end":"31-10-2018 00:00:00"},{"id":1537724514997,"title":"Retreat in Breitenberg: R\u00fcckmeldungen","location":"bei Bernd","speaker":"Orga-Team + Teilnehmende","start":"2018-10-09 19:30:00","end":"2018-10-09 21:30:00"},{"id":1538139587638,"title":"Majjh. 21 (Mittlere Sammlung, 21. Rede)","location":"Bei Bernd","speaker":"Lehrredengruppe","start":"2018-10-08 19:30:00","end":"2018-10-08 21:30:00"},{"id":1538140030072,"title":"Keine Lehrredengruppe","location":"","speaker":"Lehrredengruppe","start":"2018-10-11 19:30:00","end":"2018-10-11 21:30:00"},{"id":1538648486529,"title":"Zur Freiheit geboren?","location":"","speaker":"Claudia","start":"13-11-2018 19:30:00","end":"13-11-2018 21:15:00"},{"id":1539075440786,"title":"Keine Lehrredengruppe","location":"","speaker":"Lehrredengruppe","start":"2018-10-25 19:30:00","end":"2018-10-25 21:30:00"},{"id":1539075932536,"title":"Majjh. 13 (Mittlere Sammlung, 13. Rede)","location":"Bei Bernd","speaker":"Lehrredengruppe","start":"2018-11-08 19:30:00","end":"2018-11-08 21:30:00"},{"id":1539809550213,"title":"geleitete Meditation","location":"bei Bernd","speaker":"Gisela","start":"2018-11-06 19:30:00","end":"2018-11-06 21:15:00"},{"id":1540143759731,"title":"Die Vier Grundlagen der Achtsamkeit: \u00dcberblick","location":"bei Bernd","speaker":"Graham","start":"20-11-2018 19:30:00","end":"20-11-2018 21:30:00"},{"id":1540239660395,"title":"Die Vier Grundlagen der Achtsamkeit: K\u00f6rper","location":"bei Bernd","speaker":"Graham","start":"2018-11-23 19:30:00","end":"2018-11-23 21:30:00"},{"id":1541526912283,"title":"geleitete Meditation","location":"bei Bernd","speaker":"Gisela","start":"2018-12-04 19:30:00","end":"2018-12-04 21:15:00"},{"id":1541527232168,"title":"Standhaftigkeit\/ Entschlossenheit","location":"bei Bernd","speaker":"Graham","start":"2018-12-18 19:30:00","end":"2018-12-18 21:30:00"},{"id":1541777742594,"title":"Majjh. 54 (Mittlere Sammlung, 54. Rede)","location":"Bei Bernd","speaker":"Lehrredengruppe","start":"2018-11-22 19:30:00","end":"2018-11-22 21:30:00"},{"id":1542143077093,"title":"Zur Freiheit geboren? Teil II","location":"","speaker":"Claudia","start":"11-12-2018 19:30","end":"12-12-2018 00:00:00"},{"id":1542983248943,"title":"Majjh. 75 (Mittlere Sammlung, 75. Rede)","location":"Bei Bernd","speaker":"Lehrredengruppe","start":"2018-12-13 19:30:00","end":"2018-12-13 21:30:00"},{"id":1543854934407,"title":"Die Vier Grundlagen der Achtsamkeit: (iii) Citta ","location":"bei Bernd","speaker":"Graham","start":"2019-01-18 19:30:00","end":"2019-01-18 21:30:00"},{"id":1543854990763,"title":"Die Vier Grundlagen der Achtsamkeit: (iv) Dhammaa","location":"bei Bernd","speaker":"Graham","start":"2019-02-15 19:30:00","end":"2019-02-15 21:30:00"},{"id":1543855347564,"title":"Meditation\/ Vortrag","location":"bei Bernd","speaker":"Gisela","start":"05-04-2019 19:30:00","end":"05-04-2019 21:30:00"},{"id":1544469645760,"title":"Gleichmut","location":"bei Bernd","speaker":"Gisela","start":"2019-01-22 19:30:00","end":"2019-01-22 21:15:00"},{"id":1544469886412,"title":"entf\u00e4llt","location":"","speaker":"keine","start":"2018-12-25 00:00:00","end":"2018-12-25 00:00:00"},{"id":1544469953227,"title":"entf\u00e4llt","location":"","speaker":"keine","start":"2019-01-01 19:30:00","end":"2019-01-01 21:30:00"},{"id":1545076167618,"title":"geleitete Meditation","location":"bei Bernd","speaker":"Gisela","start":"2019-01-08 19:30:00","end":"2019-01-08 21:15:00"},{"id":1547225250179,"title":"Majjh. 82 (Mittlere Sammlung, 82. Rede)","location":"Bei Bernd","speaker":"Lehrredengruppe","start":"2019-01-10 19:30:00","end":"2019-01-10 21:30:00"},{"id":1547225368746,"title":"Majjh. 63 (Mittlere Sammlung, 63. Rede), Abschnitt: Pfad der Befreiung","location":"Bei Bernd","speaker":"Lehrredengruppe","start":"2019-01-24 19:30:00","end":"2019-01-24 21:30:00"},{"id":1547586816350,"title":"Frauen im Buddhismus","location":"bei Bernd","speaker":"Gisela","start":"2019-01-15 19:30:00","end":"2019-01-15 21:15:00"},{"id":1548015001053,"title":"geleitete Meditation","location":"bei Bernd","speaker":"Gisela","start":"2019-02-05 19:30:00","end":"2019-02-05 21:15:00"},{"id":1548421155273,"title":"Majjh. 29 (Mittlere Sammlung, 29. Rede)","location":"Bei Bernd","speaker":"Lehrredengruppe","start":"2019-02-14 19:30:00","end":"2019-02-14 21:30:00"},{"id":1548538109425,"title":"Gl\u00fcck und Verzicht","location":"Bei Bernd ","speaker":"Bernd","start":"29-01-2019 19:30:00","end":"30-01-2019 00:00:00"},{"id":1548619859986,"title":"Majjh. 61: L\u00e4uterung durch Achtsamkeit (61. Lehrrede der Mittleren Sammlung)","location":"Bei Bernd","speaker":"Lehrredengruppe (Gerhard)","start":"2019-02-12 19:30:00","end":"2019-02-12 21:30:00"},{"id":1549474247073,"title":"Achtsamkeit auf den Atem (Anapanasati-Sutta)","location":"","speaker":"Bernd","start":"19-02-2019 19:30:00","end":"19-02-2019 21:30:00"},{"id":1549487829785,"title":"Die erste edle Wahrheit - vom Leiden","location":"bei Bernd","speaker":"Gisela","start":"2019-02-26 19:30:00","end":"2019-02-26 19:30:00"},{"id":1550240862159,"title":"Majjh. 27 (Mittlere Sammlung, 27. Rede)","location":"Bei Bernd","speaker":"Lehrredengruppe","start":"2019-02-28 19:30:00","end":"2019-02-28 21:30:00"},{"id":1551193607069,"title":"Zweite edle Wahrheit (Die Hohe Wahrheit von der Leidensentstehung)","location":"Bei Bernd","speaker":"Gerhard","start":"2019-03-26 19:30:00","end":"2019-03-26 21:30:00"},{"id":1551273806352,"title":"2. Hinderniss \"Aversion\"","location":"bei Bernd","speaker":"Gisela","start":"10-05-2019 19:30:00","end":"10-05-2019 21:30:00"},{"id":1551274095074,"title":"geleitete Meditation","location":"bei Bernd","speaker":"Gisela","start":"2019-04-02 19:30:00","end":"2019-04-02 21:15:00"},{"id":1551274192822,"title":"entf\u00e4llt","location":"bei Bernd","speaker":"keine","start":"2019-03-05 19:30:00","end":"2019-03-05 19:30:00"},{"id":1551437362917,"title":"Majjh. 27 und 39 (Vertiefungsabend)","location":"Bei Bernd","speaker":"Lehrredengruppe","start":"2019-03-14 19:30:00","end":"2019-03-14 21:30:00"},{"id":1552040448691,"title":"Tathagata-Gang","location":"","speaker":"Bernd","start":"2019-03-12 19:30:00","end":"2019-03-13 22:00:00"},{"id":1552040689037,"title":"Handbuch Meditation - Eine modernde Landkarte f\u00fcr den meditativen Prozess","location":"","speaker":"Christoph","start":"2019-03-19 19:30:00","end":"2019-03-20 21:30:00"},{"id":1552669829874,"title":"Majjh. 40 (Mittlere Sammlung, 40. Rede)","location":"Bei Bernd","speaker":"Lehrredengruppe","start":"2019-03-28 19:30:00","end":"2019-03-28 21:30:00"},{"id":1553807182540,"title":"Dritte edle Wahrheit","location":"bei Bernd","speaker":"Gisela","start":"2019-04-23 19:30:00","end":"2019-04-23 21:15:00"},{"id":1553807276285,"title":"Die Erfindung des Ichs","location":"bei Bernd","speaker":"Claudia","start":"2019-04-09 19:30:00","end":"2019-04-09 21:15:00"},{"id":1553883288428,"title":"Majjh. 6 (Mittlere Sammlung, 6. Rede)","location":"Bei Bernd","speaker":"Lehrredengruppe","start":"2019-04-11 19:30:00","end":"2019-04-11 21:30:00"},{"id":1554410281228,"title":"Upali online Vortrag","location":"bei Bernd","speaker":"Christoph","start":"2019-04-30 19:30:00","end":"2019-04-30 21:15:00"},{"id":1554410369193,"title":"geleitete Meditation","location":"bei Bernd","speaker":"Gisela","start":"2019-05-07 19:30:00","end":"2019-05-07 21:15:00"},{"id":1554410522086,"title":"Wiedergeburt","location":"bei Bernd","speaker":"Bernd","start":"2019-04-16 19:30:00","end":"2019-04-16 21:15:00"},{"id":1555088065977,"title":"Majjh. 19 (Mittlere Sammlung, 19. Rede)","location":"Bei Bernd","speaker":"Lehrredengruppe","start":"2019-04-25 19:30:00","end":"2019-04-25 21:30:00"},{"id":1556286934522,"title":"Majjh. 20 (Mittlere Sammlung, 20. Rede)","location":"Bei Bernd","speaker":"Lehrredengruppe","start":"2019-05-09 19:30:00","end":"2019-05-09 21:30:00"},{"id":1556471331392,"title":"geleitete Meditation","location":"bei Bernd","speaker":"Gisela","start":"2019-06-04 19:30:00","end":"2019-06-04 21:30:00"},{"id":1556723381589,"title":"Umgang mit st\u00f6renden Gedanken","location":"bei Bernd","speaker":"Bernd","start":"2019-05-14 19:30:00","end":"2019-05-14 21:30:00"},{"id":1556723438825,"title":"Die vierte edle Wahrheit","location":"bei Bernd","speaker":"Bernd","start":"2019-05-28 19:30:00","end":"2019-05-28 21:30:00"},{"id":1556723663458,"title":"Rechte Gesinnung","location":"bei Bernd","speaker":"Gisela","start":"2019-07-23 19:30:00","end":"2019-07-23 21:30:00"},{"id":1557334732877,"title":"3. Hinderniss \"Tr\u00e4gheit\"","location":"bei Bernd","speaker":"Gisela","start":"2019-07-12 19:30:00","end":"2019-07-12 21:00:00"},{"id":1557474288398,"title":"Majjh. 7 (Mittlere Sammlung, 7. Rede)","location":"Bei Bernd","speaker":"Lehrredengruppe","start":"2019-05-23 19:30:00","end":"2019-05-23 21:30:00"},{"id":1557691240520,"title":"Befleckungen des Geistes und Stra\u00dfenverkehr","location":"Bei Bernd","speaker":"Gerhard","start":"2019-05-21 19:30:00","end":"2019-05-21 21:30:00"},{"id":1558694674144,"title":"Majjh. 8 (Mittlere Sammlung, 8. Rede)","location":"Bei Bernd","speaker":"Lehrredengruppe","start":"2019-06-13 19:30:00","end":"2019-06-13 21:30:00"},{"id":1559129630077,"title":"Befleckungen des Geistes und Stra\u00dfenverkehr, Teil 2","location":"Bei Bernd","speaker":"Gerhard","start":"2019-06-25 19:30:00","end":"2019-06-25 21:30:00"},{"id":1559143527778,"title":"Meditation entfaellt","location":"bei Bernd","speaker":"keine","start":"2019-06-11 19:30:00","end":"2019-06-11 19:40:00"},{"id":1559143609329,"title":"Rechte Ansicht","location":"bei Bernd","speaker":"Bernd","start":"2019-06-18 19:30:00","end":"2019-06-18 21:30:00"},{"id":1559143664656,"title":"geleitete Meditation","location":"bei Bernd","speaker":"Bernd","start":"2019-07-02 19:30:00","end":"2019-07-02 21:30:00"},{"id":1560530636256,"title":"Majjh. 2 (Mittlere Sammlung, 2. Rede)","location":"Bei Bernd","speaker":"Lehrredengruppe","start":"2019-06-27 19:30:00","end":"2019-06-27 21:30:00"},{"id":1561993993121,"title":"Majjh. 2 (Mittlere Sammlung, 2. Rede)","location":"Bei Bernd","speaker":"Lehrredengruppe","start":"2019-07-11 19:30:00","end":"2019-07-11 21:30:00"},{"id":1562258056190,"title":"Befleckungen des Geistes und Stra\u00dfenverkehr, Teil 3","location":"Bei Bernd","speaker":"Gerhard","start":"2019-07-16 19:30:00","end":"2019-07-16 21:30:00"},{"id":1562258192943,"title":"Majjh. 2 (Vertiefungsabend)","location":"Bei Bernd","speaker":"Lehrredengruppe","start":"25-07-2019 19:30:00","end":"25-07-2019 21:30:00"},{"id":1562314790376,"title":"Wege zum Gl\u00fcck","location":"","speaker":"Bernd","start":"30-07-2019 19:30:00","end":"30-07-2019 22:00:00"},{"id":1562428477613,"title":"4. Hindernis \"Rastlosigkeit\"","location":"bei Bernd","speaker":"Gisela","start":"2019-08-02 19:30:00","end":"2019-08-02 21:00:00"},{"id":1562428528006,"title":"geleitete Meditation","location":"bei Bernd","speaker":"Gisela","start":"2019-08-06 19:30:00","end":"2019-08-06 21:00:00"},{"id":1562484764173,"title":"Das Leben des Buddha I","location":"bei Bernd","speaker":"Rolf","start":"2019-07-09 19:30:00","end":"2019-07-09 21:30:00"},{"id":1562777942505,"title":"Rechte Rede","location":"bei Bernd","speaker":"Gisela","start":"2019-09-24 19:30:00","end":"2019-09-24 21:30:00"},{"id":1563374169957,"title":"Rechtes Handeln","location":"Bei Bernd","speaker":"Gerhard","start":"2019-10-29 19:30:00","end":"2019-10-29 21:30:00"},{"id":1563985707001,"title":"entf\u00e4llt","location":"bei Bernd","speaker":"NN","start":"2019-08-13 19:30:00","end":"2019-08-13 19:30:00"},{"id":1563985744995,"title":"entf\u00e4llt","location":"bei Bernd","speaker":"NN","start":"2019-08-20 00:00:00","end":"2019-08-20 00:00:00"},{"id":1563985931310,"title":"entf\u00e4llt","location":"bei Bernd","speaker":"NN","start":"2019-08-27 19:30:00","end":"2019-08-27 19:30:00"},{"id":1563985999999,"title":"geleitete Meditation","location":"bei Bernd","speaker":"Bernd","start":"2019-09-03 19:30:00","end":"2019-09-03 19:30:00"},{"id":1563986041314,"title":"entf\u00e4llt","location":"bei Bernd","speaker":"NN","start":"2019-10-01 19:30:00","end":"2019-10-01 19:30:00"},{"id":1563986140854,"title":"5. Hindernis \"Zweifel\"","location":"bei Bernd","speaker":"Gisela","start":"2019-09-13 19:30:00","end":"2019-09-13 19:30:00"},{"id":1564325397148,"title":"Majjh. 2 (Vertiefungsabend)","location":"Bei Bernd","speaker":"Lehrredengruppe","start":"2019-09-12 19:30:00","end":"2019-09-12 21:30:00"},{"id":1564325481288,"title":"Das Leben des Buddha II","location":"Bei Bernd","speaker":"Rolf","start":"2019-09-10 19:30:00","end":"2019-09-10 21:30:00"},{"id":1566306532140,"title":"Dankbarkeit als Weg zu Freude","location":"Tai Chi Schule S. Ishu, Lachnerstra\u00dfe 7, Karlsruhe","speaker":"Renate Seifarth","start":"17-12-2019 19:00:00","end":"17-12-2019 22:00:00"},{"id":1568364546251,"title":"Majjh. 117 (Mittlere Sammlung, 117. Rede)","location":"Bei Bernd","speaker":"Lehrredengruppe","start":"2019-09-26 19:30:00","end":"2019-09-26 21:30:00"},{"id":1568575685846,"title":"Das Leben des Buddha III","location":"bei Bernd","speaker":"Rolf","start":"2019-11-12 19:30:00","end":"2019-11-12 21:30:00"},{"id":1568636103958,"title":"Meditation und Vortrag","location":"bei Bernd","speaker":"Gisela","start":"2019-10-18 19:30:00","end":"2019-10-18 21:30:00"},{"id":1568636161503,"title":"Meditation und Neuroplastizit\u00e4t","location":"bei Bernd","speaker":"Gisela","start":"29-11-2019 19:30:00","end":"29-11-2019 21:30:00"},{"id":1568877520872,"title":"geleitete Meditation","location":"bei Bernd","speaker":"Sabrina\/ Gisela","start":"2019-10-08 19:30:00","end":"2019-10-08 19:30:00"},{"id":1568877683857,"title":"Woche der Stille","location":"bei Bernd","speaker":"Sabrina","start":"2019-11-05 19:30:00","end":"2019-11-05 21:00:00"},{"id":1568877895895,"title":"Woche der Stille","location":"bei Bernd","speaker":"Bernd","start":"2019-11-07 19:30:00","end":"2019-11-07 21:00:00"},{"id":1569339977825,"title":"Fortsetzung Achtsamkeit und Gewaltfreie Kommunikation.","location":"Bernd","speaker":"Christoph","start":"2019-10-15 19:30:00","end":"2019-10-15 22:00:00"},{"id":1569357627000,"title":"Macht Euch die Erde untertan","location":"Tai Chi Schule S. Ishu, Lachnerstra\u00dfe 7, Karlsruhe","speaker":"Gisela","start":"13-12-2019 19:00:00","end":"13-12-2019 21:00:00"},{"id":1569528894554,"title":"Achtsamkeit und Gewaltfreie Kommunikation","location":"bei Bernd","speaker":"Christoph","start":"2019-09-17 19:30:00","end":"2019-09-17 21:30:00"},{"id":1569592983894,"title":"Majjh. 119 (Mittlere Sammlung, 119. Rede)","location":"Bei Bernd","speaker":"Lehrredengruppe","start":"2019-10-10 19:30:00","end":"2019-10-10 21:30:00"},{"id":1570286033596,"title":"Gl\u00fcck Teil 1","location":"","speaker":"Claus Gatto","start":"19-11-2019 19:30:00","end":"19-11-2019 22:00:00"},{"id":1570286109527,"title":"Gl\u00fcck Teil 2","location":"Tai Chi Schule S. Ishu, Lachnerstra\u00dfe 7, Karlsruhe","speaker":"Claus Gatto","start":"10-12-2019 19:00:00","end":"10-12-2019 21:45:00"},{"id":1570789022508,"title":"Entf\u00e4llt","location":"Bei Bernd","speaker":"Lehrredengruppe","start":"24-10-2019 19:30:00","end":"24-10-2019 21:30:00"},{"id":1571074106796,"title":"Rechter Lebenserwerb","location":"","speaker":"Bernd","start":"2019-11-26 19:30:00","end":"2019-11-26 21:00:00"},{"id":1571238442763,"title":"Gotami und das Senfkorn","location":"bei Bernd","speaker":"Gisela","start":"2019-10-22 19:30:00","end":"2019-10-22 21:15:00"},{"id":1571238533316,"title":"Mitgliederversammlung","location":"bei Bernd","speaker":"Vorstand","start":"2019-11-22 19:00:00","end":"2019-11-22 21:00:00"},{"id":1571659781826,"title":"Majjh. 119 (Vertiefungsabend)","location":"Bei Bernd","speaker":"Lehrredengruppe","start":"2019-11-14 19:30:00","end":"2019-11-14 21:30:00"},{"id":1571660320034,"title":"Meditationstage","location":"Waldorfschule","speaker":"Ingeborg M\u00f6sching","start":"2019-11-16 10:00:00","end":"2019-11-17 17:00:00"},{"id":1573973580760,"title":"geleitete Meditation","location":"Tai Chi Schule S. Ishu, Lachnerstra\u00dfe 7, Karlsruhe","speaker":"Gisela","start":"07-01-2020 19:00:00","end":"07-01-2020 21:15:00"},{"id":1573973744345,"title":"Was macht Meditation mit uns - ein Erfahrungsaustausch","location":"Tai Chi Schule S. Ishu, Lachnerstra\u00dfe 7, Karlsruhe","speaker":"Gisela","start":"21-02-2020 19:00:00","end":"21-02-2020 21:00:00"},{"id":1574400122284,"title":"geleitete Meditation","location":"Tai Chi Schule S. Ishu, Lachnerstra\u00dfe 7, Karlsruhe","speaker":"Gisela","start":"04-02-2020 19:00:00","end":"04-02-2020 21:30:00"},{"id":1574612818115,"title":"Rechtes Bem\u00fchen","location":"Tai Chi Schule S. Ishu, Lachnerstra\u00dfe 7, Karlsruhe","speaker":"Gisela","start":"28-01-2020 19:00:00","end":"28-01-2020 21:45:00"},{"id":1575028003770,"title":"Majjh. 10 (Mittlere Sammlung, 10. Rede) Vertiefungsabend citta","location":"Tai Chi Schule S. Ishu, Lachnerstra\u00dfe 7, Karlsruhe","speaker":"Lehrredengruppe","start":"09-01-2020 19:15:00","end":"09-01-2020 21:15:00"},{"id":1575028410089,"title":"geleitete Meditation","location":"Tai Chi Schule S. Ishu, Lachnerstra\u00dfe 7, Karlsruhe","speaker":"Sabrina\/ Gisela","start":"2019-12-03 19:00:00","end":"2019-12-03 21:45:00"},{"id":1575187220959,"title":"kein Meditationsabend","location":"Tai Chi Schule S. Ishu, Lachnerstra\u00dfe 7, Karlsruhe","speaker":"NN","start":"2019-12-24 19:00:00","end":"2019-12-24 21:00:00"},{"id":1575187291617,"title":"kein Meditationsabend","location":"Tai Chi Schule S. Ishu, Lachnerstra\u00dfe 7, Karlsruhe","speaker":"NN","start":"2019-12-31 19:00:00","end":"2019-12-31 21:00:00"},{"id":1576245053146,"title":"Majjh. 10 (Mittlere Sammlung, 10. Rede) Vertiefungsabend vedana","location":"Tai Chi Schule S. Ishu, Lachnerstra\u00dfe 7, Karlsruhe","speaker":"Lehrredengruppe","start":"2019-12-12 19:15:00","end":"2019-12-12 21:15:00"},{"id":1576426410269,"title":"\u00dcber Leerheit, Sch\u00f6nheit und innere Freiheit","location":"Tai Chi Schule S. Ishu, Lachnerstra\u00dfe 7, Karlsruhe","speaker":"Christoph","start":"2020-01-14 19:00:00","end":"2020-01-14 22:00:00"},{"id":1577900907617,"title":"Meditation und Vortrag","location":"Tai Chi Schule S. Ishu, Lachnerstra\u00dfe 7, Karlsruhe","speaker":"Gisela","start":"2020-03-20 19:00:00","end":"2020-03-20 21:00:00"},{"id":1577900956856,"title":"Meditation und Vortrag","location":"Tai Chi Schule S. Ishu, Lachnerstra\u00dfe 7, Karlsruhe","speaker":"NN","start":"2020-04-24 19:00:00","end":"2020-04-24 21:00:00"},{"id":1577901080480,"title":"Meditation und Vortrag","location":"Tai Chi Schule S. Ishu, Lachnerstra\u00dfe 7, Karlsruhe","speaker":"NN","start":"2020-05-22 19:00:00","end":"2020-05-22 21:00:00"},{"id":1577901128900,"title":"Meditation und Vortrag","location":"Tai Chi Schule S. Ishu, Lachnerstra\u00dfe 7, Karlsruhe","speaker":"NN","start":"2020-06-26 19:00:00","end":"2020-06-26 21:00:00"},{"id":1577901172286,"title":"Meditation und Vortrag","location":"Tai Chi Schule S. Ishu, Lachnerstra\u00dfe 7, Karlsruhe","speaker":"NN","start":"2020-07-17 19:00:00","end":"2020-07-17 21:00:00"},{"id":1578344683709,"title":"Meditationstage","location":"Waldorfschule","speaker":"Claudia und Gisela","start":"2020-02-15 10:00:00","end":"2020-02-16 17:00:00"},{"id":1578651425319,"title":"Majjh. 10 (Mittlere Sammlung, 10. Rede) Vertiefungsabend dhammas","location":"Tai Chi Schule S. Ishu, Lachnerstra\u00dfe 7, Karlsruhe","speaker":"Lehrredengruppe","start":"2020-01-23 19:15:00","end":"2020-01-23 21:15:00"},{"id":1578854007985,"title":"Freiheit durch das Loslassen von Wertvorstellungen","location":"Tai Chi Schule S. Ishu, Lachnerstra\u00dfe 7, Karlsruhe","speaker":"Christoph","start":"21-01-2020 19:00:00","end":"21-01-2020 21:45:00"},{"id":1579816739686,"title":"Das Leben des Buddha IV","location":"Tai Chi Schule S. Ishu, Lachnerstra\u00dfe 7, Karlsruhe","speaker":"Rolf","start":"2020-02-18 19:00:00","end":"2020-02-18 22:00:00"},{"id":1580048587495,"title":"Majjh. 10 (Mittlere Sammlung, 10. Rede) Vertiefungsabend dhammas","location":"Tai Chi Schule S. Ishu, Lachnerstra\u00dfe 7, Karlsruhe","speaker":"Lehrredengruppe","start":"2020-02-13 19:15:00","end":"2020-02-13 21:15:00"},{"id":1580048801151,"title":"Majjh. 118 (Mittlere Sammlung, 118. Rede)","location":"Tai Chi Schule S. Ishu, Lachnerstra\u00dfe 7, Karlsruhe","speaker":"Lehrredengruppe","start":"2020-02-27 19:15:00","end":"2020-02-27 21:15:00"},{"id":1580296193484,"title":"Weises Erw\u00e4gen (weise Aufmerksamkeit) Teil 2","location":"Tai Chi Schule S. Ishu, Lachnerstra\u00dfe 7, Karlsruhe","speaker":"Gerhard","start":"24-03-2020 19:00:00","end":"24-03-2020 21:30:00"},{"id":1580413281588,"title":"Achtsamkeit","location":"Tai Chi Schule S. Ishu, Lachnerstra\u00dfe 7, Karlsruhe","speaker":"Claudia","start":"2020-02-11 19:00:00","end":"2020-02-11 21:00:00"},{"id":1580566251229,"title":"Weises Erw\u00e4gen (weise Aufmerksamkeit) Teil 1","location":"Tai Chi Schule S. Ishu, Lachnerstra\u00dfe 7, Karlsruhe","speaker":"Gerhard","start":"17-03-2020 19:00:00","end":"17-03-2020 21:30:00"},{"id":1580921193300,"title":"Die T\u00e4gliche Meditationspraxis","location":"Tai Chi Schule S. Ishu, Lachnerstra\u00dfe 7, Karlsruhe","speaker":"Christoph","start":"2020-02-25 19:00:00","end":"2020-02-25 21:00:00"},{"id":1580921360298,"title":"Was macht meinen Alltag spirituell?","location":"Tai Chi Schule S. Ishu, Lachnerstra\u00dfe 7, Karlsruhe","speaker":"Gisela","start":"2020-01-17 19:00:00","end":"2020-01-17 21:00:00"},{"id":1580998473993,"title":"geleitete Meditation","location":"Tai Chi Schule S. Ishu, Lachnerstra\u00dfe 7, Karlsruhe","speaker":"NN","start":"2020-03-03 19:00:00","end":"2020-03-03 21:00:00"},{"id":1581004662712,"title":"Sammlung (Reihe Achtfacher Pfad)","location":"","speaker":"Bernd","start":"2020-03-10 19:30:00","end":"2020-03-10 21:00:00"},{"id":1581360437377,"title":"Glück letzter Teil","location":"Tai Chi Schule S. Ishu, Lachnerstra\u00dfe 7, Karlsruhe","speaker":"Claus Gatto","start":"2020-03-31 19:00:00","end":"2020-03-31 21:30:00"}]