<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<item><pubDate>Tue, 04 Feb 2020 11:12:09 +0100</pubDate><title><![CDATA[Aktuelles ]]></title><url><![CDATA[aktuelles]]></url><meta><![CDATA[Vipassana Meditation Karlsruhe, Vipassana Karlsruhe, Theravada, Meditation, Meditationsgruppe, Buddhismus, Meditation, buddhistische Meditation, Dharma, dhamma, Vipassana Meditation, Metta Meditation, Achtsamkeit Karlsruhe, Einsichtmeditation, samatha]]></meta><metad><![CDATA[Aktuelles und Veranstaltungen von Vipassana Meditation in Karlsruhe]]></metad><menu><![CDATA[Aktuelles]]></menu><menuOrder><![CDATA[1]]></menuOrder><menuStatus><![CDATA[Y]]></menuStatus><template><![CDATA[template.php]]></template><parent><![CDATA[]]></parent><content><![CDATA[&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Neuigkeiten: &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ihr findet uns in den Räumen der Tai Chi Chuan Schule S. Ishu, Lachnerstraße 7, 76131 Karlsruhe, Eingang über den Innenhof und die linke Tür. Ankunft ab 19 Uhr, Meditationsbeginn pünktlich um 19:30 Uhr&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Regelmäßige Angebote:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
	&lt;li&gt;&lt;u&gt;Dienstags&lt;/u&gt;: wöchentlich ab &lt;u&gt;19.00&lt;/u&gt; Uhr: Meditation und Vortrag mit Austausch (Themen siehe Kalender). Am ersten Dienstag des Monats findet eine &lt;u&gt;geleitete Meditation &lt;/u&gt;mit anschliessender Reflexion statt. An diesen Dienstag können von &lt;u&gt;19.00 bis 19.30&lt;/u&gt; Uhr Meditationsanfänger und Interessierte sich über die Gruppe und die Meditation informieren.&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;&lt;u&gt;Donnerstags&lt;/u&gt;: vierzehntägig (2. und 4. Donnerstag im Monat) ab &lt;u&gt;19.15&lt;/u&gt; Uhr findet ein Lehrredenabend mit kurzer Meditation statt. Die jeweilige Lehrrede findet ihr im Kalender und kann auf www.palikanon.com (Übersetzung von Kay Zumwinkel) gelesen werden.&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;&lt;u&gt;Freitags&lt;/u&gt;: die nächsten Termine sind: &lt;em&gt;21.02.2020, 20.03.2020, 24.04.2020&lt;/em&gt; ab &lt;u&gt;19:00&lt;/u&gt; Uhr Meditation und Vortrag mit Austausch. (Themen siehe Kalender)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Meditation und Veranstaltungen&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
	&lt;li&gt;&lt;em&gt;&lt;u&gt;Februar 2020, 15. und 16.&lt;/u&gt;&lt;/em&gt; Meditationstage unter Anleitung von &lt;a href=&quot;https://www.vipassana-karlsruhe.info/data/uploads/veranstaltungen/2020-februar-meditationstage-flyer_claudia_gisela.pdf&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Claudia und Gisela&lt;/a&gt; mit Themenschwerpunkt „Achtsamkeit und Energie“.&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;&lt;em&gt;&lt;u&gt;April 2020, 17. bis 19.&lt;/u&gt;&lt;/em&gt; Meditationswochenende mit &lt;a href=&quot;https://www.paul-koeppler.de/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Paul Köppler&lt;/a&gt;. Beginn ist Freitagabend mit Vortrag, zu dem keine Anmeldung erforderlich ist. Das Wochenende wird Paul Köppler im Schweigen gestalten. &lt;a href=&quot;https://www.vipassana-karlsruhe.info/data/uploads/veranstaltungen/karlsruhe_meditationstage_paul_koeppler_2020.pdf&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Infos &amp;amp; Anmeldung&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;&lt;u&gt;&lt;em&gt;September 2020,19.09. bis 26.09&lt;/em&gt;.&lt;/u&gt; Wochen-Retreat mit &lt;a href=&quot;https://www.samueltheiler.ch/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Samuel Theiler &lt;/a&gt;in Breitenberg, Schwarzwald. &lt;a href=&quot;https://www.vipassana-karlsruhe.info/data/uploads/veranstaltungen/ausschreibung-2020.pdf&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Informationen&lt;/a&gt;. &lt;a href=&quot;https://www.vipassana-karlsruhe.info/data/uploads/veranstaltungen/anmeldung-2020.pdf&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Anmeldung&lt;/a&gt;.&amp;nbsp;&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;&lt;em&gt;&lt;u&gt;November 2020, 14. und 15.&lt;/u&gt;&lt;/em&gt; Meditationstage mit &lt;a href=&quot;https://www.ingeborgmoesching.ch/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Ingeborg Mösching&lt;/a&gt;. Eine bekannte und vertraute Meditationslehrerin aus der Schweiz wird das Wochenende begleiten.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Wöchentliche Beiträge über Buddhismus und Meditation im Kalender:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
]]></content><private><![CDATA[]]></private><author><![CDATA[sangha1]]></author></item>
