<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<item><pubDate>Mon, 02 Dec 2019 21:46:34 +0100</pubDate><title><![CDATA[Über Uns]]></title><url><![CDATA[ueber-uns]]></url><meta><![CDATA[Vipassana Meditation Karlsruhe, Vipassana Karlsruhe, Theravada, Meditationsgruppe, Buddhismus, Meditation, buddhistische Meditation, Dharma, dhamma, Vipassana Meditation, Metta Meditation, Achtsamkeit Karlsruhe, Einsichtmeditation, samatha]]></meta><metad><![CDATA[Über die Vipassana-Gruppe Karlsruhe]]></metad><menu><![CDATA[Über Uns]]></menu><menuOrder><![CDATA[2]]></menuOrder><menuStatus><![CDATA[Y]]></menuStatus><template><![CDATA[template.php]]></template><parent><![CDATA[]]></parent><content><![CDATA[&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Unser Name &quot;Vipassana-Gruppe Karlsruhe&quot;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vipassana bedeutet wörtlich &quot;höhere Einsicht&quot;. Sie ist eine buddhistische Meditationsform und lässt sich direkt auf die zentralen Reden Buddhas zurückführen. Bei den Methoden geht es um die systematische Entwicklung von Konzentration - die Praktizierenden betrachten lediglich das, was unmittelbar gegeben ist. Durch Sammlung und Achtsamkeit erforschen wir die wahre Natur des Daseins von Körper, Herz, Geist und allen Dingen. Das klare Erkennen ihrer vergänglichen, nicht-erfassbaren Natur ermöglicht tiefes inneres Annehmen und Loslassen, wodurch befreiende Gelassenheit, Liebe und Mitgefühl entstehen. Durch die Erfahrung der Verbundenheit aller Wesen werden Liebe und Mitgefühl vertieft.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Entstehung der Meditationsgruppe&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Vipassana-Gruppe Karlsruhe entstand im Jahr 2003 im Anschluss an ein Osterretreat in Beatenberg mit zunächst vier Mitgliedern. Im Laufe der Jahre wuchs die Gruppe stetig an. Es kam die Idee auf, neben den wöchentlichen Meditationsabenden weitere Veranstaltungen zu organisieren. Aus dieser Entwicklung heraus gründete die damalige Gruppe im Jahr 2010 den gemeinnützigen Verein &quot;Vipassana-Gruppe Karlsruhe e.V.&quot;. Aktuell sind wir 26 Mitglieder. Eine Vereinsmitgliedschaft ist keine Voraussetzung für die Teilnahme am Meditationsabend!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die &quot;Vipassana-Gruppe Karlsruhe&quot; ist eine Laiengruppe, folgt keiner festen Tradition oder Linie und ist nur locker mit einigen Meditationszentren und -lehrerInnen in Kontakt. Ein Großteil der Meditierenden praktiziert Vipassana und viele haben ihre Wurzeln in der Theravada-Tradition. Für die Vipassana-Praxis ist keine Religionszugehörigkeit notwendig. Vipassana-Meditation wird auch von Nicht-Buddhisten ausgeübt und gelehrt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Veranstaltungen der Gruppe&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Neben den wöchentlichen Angeboten mit Meditation, Vorträgen und Diskussion verschiedener Lehrreden organisiert die Gruppe auch weitere Veranstaltungen: Unter Anleitung verschiedener DharmalehrerInnen aus der Vipassana-Tradition finden Meditationswochenenden und seit 2018 auch ein mehrtägiges Retreat im Schwarzwald sowie ein Sommerfest statt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Dokumente&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
	&lt;li&gt;&amp;nbsp; &lt;a href=&quot;https://www.vipassana-karlsruhe.info/data/uploads/dokumente/satzung-11.12.2015-vipassana-gruppe-karlsruhe.pdf&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Satzung&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;&amp;nbsp; &lt;a href=&quot;https://www.vipassana-karlsruhe.info/data/uploads/dokumente/jahresbericht-2019.pdf&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Jahresbericht 2019&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;&amp;nbsp; &lt;a href=&quot;https://www.vipassana-karlsruhe.info/data/uploads/dokumente/bericht-kassenwart-2019.pdf&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Kassenbericht 2019&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;&amp;nbsp; &lt;a href=&quot;https://www.vipassana-karlsruhe.info/data/uploads/dokumente/beitragsordnung.pdf&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Beitragsordnung&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;&amp;nbsp; &lt;a href=&quot;https://www.vipassana-karlsruhe.info/data/uploads/dokumente/antrag-aufnahme-u.-beitritt-sepa.pdf&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Antrag Aufnahme und Beitritt&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;&amp;nbsp; &lt;a href=&quot;https://www.vipassana-karlsruhe.info/data/uploads/dokumente/vipassana.pdf&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Einführung - Vipassanatechnik&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
]]></content><private><![CDATA[]]></private><author><![CDATA[sangha1]]></author></item>
