<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<item><pubDate>Thu, 21 Jun 2018 21:52:54 +0200</pubDate><title><![CDATA[Datenschutzerklärung]]></title><url><![CDATA[datenschutz]]></url><meta><![CDATA[]]></meta><metad><![CDATA[]]></metad><menu><![CDATA[Datenschutzerklärung]]></menu><menuOrder><![CDATA[0]]></menuOrder><menuStatus><![CDATA[]]></menuStatus><template><![CDATA[template.php]]></template><parent><![CDATA[]]></parent><content><![CDATA[&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;h1&gt;&lt;strong&gt;1. Datenschutz auf einen Blick&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Allgemeine Hinweise&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Die folgenden Hinweise geben einen einfachen Überblick darüber, was mit Ihren personenbezogenen Daten passiert, wenn Sie unsere Website besuchen. Personenbezogene Daten sind alle Daten, mit denen Sie persönlich identifiziert werden können. Ausführliche Informationen zum Thema Datenschutz entnehmen Sie unserer unter diesem Text aufgeführten Datenschutzerklärung.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Datenerfassung auf unserer Website&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Wer ist verantwortlich für die Datenerfassung auf dieser Website?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Datenverarbeitung auf dieser Website erfolgt durch den Websitebetreiber. Dessen Kontaktdaten können Sie dem Impressum dieser Website entnehmen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Wie erfassen wir Ihre Daten?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ihre Daten werden zum einen dadurch erhoben, dass Sie uns diese mitteilen. Hierbei kann es sich z.B. um Daten handeln, die Sie in ein Kontaktformular eingeben. Andere Daten werden automatisch beim Besuch der Website durch unsere IT-Systeme erfasst. Das sind vor allem technische Daten (z.B. Internetbrowser, Betriebssystem oder Uhrzeit des Seitenaufrufs). Die Erfassung dieser Daten erfolgt automatisch, sobald Sie unsere Website betreten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Wofür nutzen wir Ihre Daten?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ein Teil der Daten wird erhoben, um eine fehlerfreie Bereitstellung der Website zu gewährleisten. Andere Daten können zur Analyse Ihres Nutzerverhaltens verwendet werden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Welche Rechte haben Sie bezüglich Ihrer Daten?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sie haben jederzeit das Recht unentgeltlich Auskunft über Herkunft, Empfänger und Zweck Ihrer gespeicherten personenbezogenen Daten zu erhalten. Sie haben außerdem ein Recht, die Berichtigung, Sperrung oder Löschung dieser Daten zu verlangen. Hierzu sowie zu weiteren Fragen zum Thema Datenschutz können Sie sich jederzeit unter der im Impressum angegebenen Adresse an uns wenden. Des Weiteren steht Ihnen ein Beschwerderecht bei der zuständigen Aufsichtsbehörde zu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;h1&gt;&lt;strong&gt;2. Allgemeine Hinweise und Pflichtinformationen &lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Datenschutz&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Die Betreiber dieser Seiten nehmen den Schutz Ihrer persönlichen Daten sehr ernst. Wir behandeln Ihre personenbezogenen Daten vertraulich und entsprechend der gesetzlichen Datenschutzvorschriften sowie dieser Datenschutzerklärung. Wenn Sie diese Website benutzen, werden verschiedene personenbezogene Daten erhoben. Personenbezogene Daten sind Daten, mit denen Sie persönlich identifiziert werden können. Die vorliegende Datenschutzerklärung erläutert, welche Daten wir erheben und wofür wir sie nutzen. Sie erläutert auch, wie und zu welchem Zweck das geschieht. Wir weisen darauf hin, dass die Datenübertragung im Internet (z.B. bei der Kommunikation per E-Mail) Sicherheitslücken aufweisen kann. Ein lückenloser Schutz der Daten vor dem Zugriff durch Dritte ist nicht möglich.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Hinweis zur verantwortlichen Stelle&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Die verantwortliche Stelle für die Datenverarbeitung auf dieser Website ist:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vipassana-Gruppe Karlsruhe e.V.&lt;br /&gt;
	c/o Graham Fosh, Marie-Alexandra-Str 47,&lt;br /&gt;
	76135 Karlsruhe, Tel 0721/827224&lt;br /&gt;
	vertreten durch:&lt;br /&gt;
	1. Vorsitzende: Gisela Ostheimer&lt;br /&gt;
	2. Vorsitzender: Bernd Heckenlaible&lt;br /&gt;
	Kassenwart: Martin Mensch&lt;br /&gt;
	Email: &lt;a href=&quot;mailto:info@vipassana-karlsruhe.info&quot;&gt;info@vipassana-karlsruhe.info&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
	Link zum Impressum: &lt;a href=&quot;http://www.vipassana-karlsruhe.info/impressum&quot;&gt;http://www.vipassana-karlsruhe.info/impressum&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Verantwortliche Stelle ist die natürliche oder juristische Person, die allein oder gemeinsam mit anderen über die Zwecke und Mittel der Verarbeitung von personenbezogenen Daten (z.B. Namen, E-Mail-Adressen o. Ä.) entscheidet.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Widerruf Ihrer Einwilligung zur Datenverarbeitung&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Viele Datenverarbeitungsvorgänge sind nur mit Ihrer ausdrücklichen Einwilligung möglich. Sie können eine bereits erteilte Einwilligung jederzeit widerrufen. Dazu reicht eine formlose Mitteilung per E-Mail an uns. Die Rechtmäßigkeit der bis zum Widerruf erfolgten Datenverarbeitung bleibt vom Widerruf unberührt.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Beschwerderecht bei der zuständigen Aufsichtsbehörde&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Im Falle datenschutzrechtlicher Verstöße steht dem Betroffenen ein Beschwerderecht bei der zuständigen Aufsichtsbehörde zu. Zuständige Aufsichtsbehörde in datenschutzrechtlichen Fragen ist der Landesdatenschutzbeauftragte des Bundeslandes, in dem unser Unternehmen seinen Sitz hat. Eine Liste der Datenschutzbeauftragten sowie deren Kontaktdaten können folgendem Link entnommen werden: &lt;a href=&quot;https://www.bfdi.bund.de/DE/Infothek/Anschriften_Links/anschriften_links-node.html&quot;&gt;https://www.bfdi.bund.de/DE/Infothek/Anschriften_Links/anschriften_links-node.html&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;SSL- bzw. TLS-Verschlüsselung&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Diese Seite nutzt aus Sicherheitsgründen und zum Schutz der Übertragung vertraulicher Inhalte, wie zum Beispiel Bestellungen oder Anfragen, die Sie an uns als Seitenbetreiber senden, eine SSL-bzw. TLS-Verschlüsselung. Eine verschlüsselte Verbindung erkennen Sie daran, dass die Adresszeile des Browsers von “http://” auf “https://” wechselt und an dem Schloss-Symbol in Ihrer Browserzeile. Wenn die SSL- bzw. TLS-Verschlüsselung aktiviert ist, können die Daten, die Sie an uns übermitteln, nicht von Dritten mitgelesen werden.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Auskunft, Sperrung, Löschung&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Sie haben im Rahmen der geltenden gesetzlichen Bestimmungen jederzeit das Recht auf unentgeltliche Auskunft über Ihre gespeicherten personenbezogenen Daten, deren Herkunft und Empfänger und den Zweck der Datenverarbeitung und ggf. ein Recht auf Berichtigung, Sperrung oder Löschung dieser Daten. Hierzu sowie zu weiteren Fragen zum Thema personenbezogene Daten können Sie sich jederzeit unter der im Impressum angegebenen Adresse an uns wenden.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Widerspruch gegen Werbe-Mails&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Der Nutzung von im Rahmen der Impressumspflicht veröffentlichten Kontaktdaten zur Übersendung von nicht ausdrücklich angeforderter Werbung und Informationsmaterialien wird hiermit widersprochen. Die Betreiber der Seiten behalten sich ausdrücklich rechtliche Schritte im Falle der unverlangten Zusendung von Werbeinformationen, etwa durch Spam-E-Mails, vor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;h1&gt;&lt;strong&gt;3. Datenerfassung auf unserer Website &lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Cookies&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Die Internetseiten verwenden nur ein Cookie für unsere Web-Administrator. Sie können trotzdem Ihren Browser so einstellen, dass Sie über das Setzen von Cookies informiert werden und Cookies nur im Einzelfall erlauben, die Annahme von Cookies für bestimmte Fälle oder generell ausschließen sowie das automatische Löschen der Cookies beim Schließen des Browsers aktivieren. Durch die Deaktivierung von Cookies wird die Funktionalität dieser Website nicht eingeschränkt.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Server-Log-Dateien&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Der Provider der Seiten erhebt und speichert automatisch Informationen in so genannten Server-Log-Dateien, die Ihr Browser automatisch an uns übermittelt. Dies sind: Browsertyp und Browserversion verwendetes Betriebssystem Referrer URL Hostname des zugreifenden Rechners Uhrzeit der Serveranfrage IP-Adresse Eine Zusammenführung dieser Daten mit anderen Datenquellen wird nicht vorgenommen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Grundlage für die Datenverarbeitung ist Art. 6 Abs. 1 lit. f DSGVO, der die Verarbeitung von Daten zur Erfüllung eines Vertrags oder vorvertraglicher Maßnahmen gestattet.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Kontaktformular&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Wenn Sie uns per Kontaktformular Anfragen zukommen lassen, werden Ihre Angaben aus dem Anfrageformular inklusive der von Ihnen dort angegebenen Kontaktdaten zwecks Bearbeitung der Anfrage und für den Fall von Anschlussfragen bei uns gespeichert. Diese Daten geben wir nicht ohne Ihre Einwilligung weiter. Die Verarbeitung der in das Kontaktformular eingegebenen Daten erfolgt somit ausschließlich auf Grundlage Ihrer Einwilligung (Art. 6 Abs. 1 lit. a DSGVO). Sie können diese Einwilligung jederzeit widerrufen. Dazu reicht eine formlose Mitteilung per E-Mail an uns. Die Rechtmäßigkeit der bis zum Widerruf erfolgten Datenverarbeitungsvorgänge bleibt vom Widerruf unberührt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die von Ihnen im Kontaktformular eingegebenen Daten verbleiben bei uns, bis Sie uns zur Löschung auffordern, Ihre Einwilligung zur Speicherung widerrufen oder der Zweck für die Datenspeicherung entfällt (z.B. nach abgeschlossener Bearbeitung Ihrer Anfrage). Zwingende gesetzliche Bestimmungen – insbesondere Aufbewahrungsfristen – bleiben unberührt.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Datenübermittlung bei Vertragsschluss für Dienstleistungen und digitale Inhalte&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Wir übermitteln personenbezogene Daten an Dritte nur dann, wenn dies im Rahmen der Vertragsabwicklung notwendig ist, etwa an das mit der Zahlungsabwicklung beauftragte Kreditinstitut. Eine weitergehende Übermittlung der Daten erfolgt nicht bzw. nur dann, wenn Sie der Übermittlung ausdrücklich zugestimmt haben. Eine Weitergabe Ihrer Daten an Dritte ohne ausdrückliche Einwilligung, etwa zu Zwecken der Werbung, erfolgt nicht. Grundlage für die Datenverarbeitung ist Art. 6 Abs. 1 lit. b DSGVO, der die Verarbeitung von Daten zur Erfüllung eines Vertrags oder vorvertraglicher Maßnahmen gestattet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;h1&gt;&lt;strong&gt;4. Newsletter &lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wir nutzen keine externe Dienstleistung für Newsletter.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;h1&gt;&lt;strong&gt;5. Plugins und Tools&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;OpenStreetMap&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;ts-muster-content&quot;&gt;Wir binden die Landkarten des Dienstes &quot;OpenStreetMap&quot; ein (&lt;a href=&quot;https://www.openstreetmap.de&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;https://www.openstreetmap.de&lt;/a&gt;), die auf Grundlage der Open Data Commons Open Database Lizenz (ODbL) durch die OpenStreetMap Foundation (OSMF) angeboten werden. Datenschutzerklärung: &lt;a href=&quot;https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Privacy_Policy&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Privacy_Policy&lt;/a&gt;.&lt;br /&gt;
	&lt;br /&gt;
	Nach unserer Kenntnis werden die Daten der Nutzer durch OpenStreetMap ausschließlich zu Zwecken der Darstellung der Kartenfunktionen und Zwischenspeicherung der gewählten Einstellungen verwendet. Zu diesen Daten können insbesondere IP-Adressen und Standortdaten der Nutzer gehören, die jedoch nicht ohne deren Einwilligung (im Regelfall im Rahmen der Einstellungen ihrer Mobilgeräte vollzogen), erhoben werden.&lt;br /&gt;
	&lt;br /&gt;
	Die Daten können in den USA verarbeitet werden. Weitere Informationen können Sie der Datenschutzerklärung von OpenStreetMap entnehmen: &lt;a href=&quot;https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Privacy_Policy&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;https://wiki.openstreetmap.org/wiki/Privacy_Policy&lt;/a&gt;.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Full Calender&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Wir nutzen Full Calendar unter MIT Lizenz. Mehr Information findet man in &lt;a href=&quot;https://fullcalendar.io&quot;&gt;https://fullcalendar.io&lt;/a&gt;. Für den Abruf der Bibliothek benutzen wir Google API und Cloudflare. Ihre entsprechenden Datenschutzerklärungen findet man in &lt;a href=&quot;https://policies.google.com/privacy?hl=de&quot;&gt;https://policies.google.com/privacy?hl=de &lt;/a&gt; und &lt;a href=&quot;https://www.cloudflare.com/privacypolicy&quot;&gt;https://www.cloudflare.com/privacypolicy&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
]]></content><private><![CDATA[]]></private><author><![CDATA[sangha]]></author></item>
